---
aid: 9025
zid: 83389
title: "发个帖专门说说临高里的球类体育活动吧"
author: jilin600
date: 2012-11-29 18:52:36+07:00
lastmod: 2012-11-29 19:27:00+07:00
---

jilin600 于 2012-11-29 18:52:36 发表了：

_本帖最后由 jilin600 于 2012-11-29 18:55 编辑_

临高里面的足球是第一个出现也是第一个被否掉的，原因是足球库存少。个人认为早期足球制作并不困难，材料也不一定要拘泥于橡胶，动物胞衣在早期可以适用。不管怎样，足球是第一运动，现在是，以后永远也是，因为这是一项所有人都可以参与的运动，而且是所有人都有潜力踢好的运动。足球可以满足人类最朴实的锻炼方式，两个砖头，一个球，随便几个人就可以踢了。

篮球在临高位面更加不适合，篮球需要有一个饱满的可以拍起的球（对穿越集团来说足球其实不难做，但篮球真心没办法），以及一块比较平整、硬的地面（这个也挺麻烦，不利于推广）。

吹牛者最后选择的橄榄球和棒球，原因是制作容易。事实情况是，这两个运动是装备费用最高的运动了，起码一个球棒的制作就不比做一个足球容易。先说橄榄球，吹牛者书中推广的英式橄榄球，球员笑起来有几个不缺一两颗牙齿的？英式橄榄球要比美式更容易受伤。因为英式和美式规则有一个重要区别：美式橄榄球在持球队员倒地后，立即停表。双方队员从倒地处摆好功放阵，从新开球。而英式橄榄球则没有这样的规则，球员倒地后并不停表，比赛继续进行，经常能看到一群人叠成一堆来抢球。就算护具齐备的美式橄榄球，球员很多都有受过脑震荡，三分之一退役后患有不同程度的癫痫。而且无论英式美式，亚洲人都不爱玩，香港橄榄球是亚洲劲旅，里面一个华人都没有。而且即使欧美，小孩子也是不玩橄榄球的，直到高中才开始练。

棒球我原本以为会是一个非常适合亚洲人的运动，日本台湾韩国都出现过“亚洲之光”的球手，成绩都不错。但我研究之后觉得棒球并不适合临高，原因在于：1、、对场地要求太高，棒球场是足球场的好几倍；2、达不到锻炼身体效果，MLB 里面一堆大腹便便的球员；3、不锻炼就罢了，还很容易受伤。。。肩袖肌肌腱炎、髌骨和膝关节的周围损伤基本无解；4、一场比赛最起码也要打两小时左右 一些经典的比赛要打 4、5 小时甚至更久，太无聊且浪费时间；5、这种对抗不强且规则复杂的运动有天生的短板。

最后再说说号称“爱好者数量世界第二”的板球，这是个比棒球更 sb 的运动，可以一场比赛打几个星期，完全理解不了，其他不利之处跟棒球差不多。

---

巴纳扎尔 于 2012-11-29 19:27:50 发表了：

第二部分：架空区主题管理规章：

（1）、凡在架空区发布的主题，必须选择主题标签，对于未标明主题标签的帖子，将由版主自行判断其类别并执行合并、关闭或删除操作。

（2）、内容相近的主题将予以合并。在已有对某个话题讨论贴的前提下，再发表相似话题的，帖子将会被执行合并、关闭或者删除操作（视情节而定。）

（3）、严禁私人发起任何投票帖。如有需要，请和版主联系，获得许可后方可发布。给予许可的版主要在投票贴中添加脚注，
投票要添加关闭时间
。

---
